25隻馬, 每場可賽5隻, 最少要賽多少場才可以找出跑最快的3隻?

25隻馬, 每場賽道可賽5隻馬, 無計時工具下最少要賽多少場才可以找出跑最快的3隻馬?

假設:
- 所有馬跑速不同
- 所有馬跑速不會改變(每次跑都係同一個速度)
- 沒有任何計時裝置, 賽後只知道5隻馬排名

大家可講講自己個答案先, 等睇連登隻答案.

(利申: 抄人地題目)

11?

0 回覆

同時賽咪得

有人回覆, 大家點睇11場呢個答案呢??

用5條賽道跑一次

答案應該係6-11之間

求其揀22隻馬殺左佢 , 唔駛賽都知邊3隻最快

大家都可以有唔同的答案, 我唔會話你錯.

應該要好撚多場

11咁小？

0: 求其揀22隻馬殺左佢 , 唔駛賽都知邊3隻最快.

答案係0, 6-11之間??

咁應該要幾撚多場?

6場？

25隻馬抽籤分5場跑
每場跑第1既入決賽
決賽5隻馬跑

請解譯.

25隻分5場
每場頭3晉級 尾2個2隻無可能係總排名頭3 得返15隻又分3場
9隻搵5隻跑第9場
foul 2隻 跑第10場
foul 2隻 跑第11場

9場
但應該可以再小d

每場5隻，out走包尾兩隻，再用另外兩隻補上，如是者每場out到2隻x11場=22隻，25-22=3

宜家就諗到6次
諗緊點少過6次

8?

5場咪得,全部計時

恭喜你雖然無端端抽多左一次籤, 但都搵到最快0個一隻.... 但題係要搵最快的三隻.

6場係 5場第1名跑第6場 但假設左頭5名個5隻係最快個5隻 所以係極端例子 唔會係答案

7場

error
因為唔同騎師 騎出來既馬都有唔同跑法
同埋無可能叫同一個騎師騎哂5隻馬

要搵最快既3隻，即係篩走慢既22隻
每場可以篩走2隻
即係11場可以篩走22隻？
我咁樣諗有無錯

你答得即係睇過題目, 但你又無睇題目, 我好亂.....

我都係咁諗

決賽贏個三隻唔係已經最快個三隻咩

如果有其中一場5隻都係高班馬，跑第5既速度都快過其餘20隻
咁咪只揀到第一快，揀唔到真正既第二第三

要跑咁多場, 諗起都...累.

其實係跑9場

只要5組其中1組包含左總頭3名入面既其中2個或者3個 你既第 2 或者第3名就會比人foul左

所以諗緊點少過11場

計黎計去都覺得無可能少過9場😂

講下點解先.... 等大家有得笑下, OK?

頭5場 各自跑 搵最快果5隻

第6場最快果5隻跑 搵到最快 可以淘汰搵第4同5名 因為唔會係頭3

第7場由第6既2 3名 加頭5場第2名既其中3隻跑 可以再淘汰多3隻

第8場由第7場頭2 加頭5場未跑第7果2隻跑 第1同第2 就係最快既2同3啦

利申9up

本來無騎師 何處惹跑法??

分5組

每組第1名參加決賽搵到第1

決賽第2名同 佢初賽唔同組既第2名比賽 搵到第2名

11是最多

利多每場馬的配搭可少過11

頭5場結果
ABCDE
FGHIJ
KLMNO
PQRST
UVWXY

第6場
AFKPU <P-Y可無視

第7場PBGL 跑一次,
如果P贏即係有結果：AFK

25/5 搵到頭5隻跑出 再一場 頭三=最快
太易了 6場ko

將25隻馬放入榨汁機再分畀條賽道

一開始分A-E 5組，每組5隻，跑五場
記低每組頭三，A1,A2,....,E3
揀A1,B1,C1,D1,E1出黎跑多場(6th 場)
假設頭三名順序係A1,B1,C1
就搵A2,A3,B1,B2,C1跑多場(7th 場)
A1+第七場頭2就係頭三名

6場
直接初賽分5組
贏個5隻進行決賽
頭3隻唔係就係最快個3隻

sorry,睇左標題only...sosad

咁你個條件無講點為之一場,有25條跑道OK?
同時跑5場OK?

條件不足好多假設性既答案

弱智就唔好獻醜😂

一開始5隻一組分5組鬥，第四第五淘汰
將每組第一鬥一次，第四第五淘汰
咁就會有上咗岸既總第一，剩低5組既第二第三同埋決勝組第二第三，共12隻馬鬥
由於只需要搵第二第三，所以可以淘汰3隻
分兩組left out兩隻，每組頭兩名留，剩6隻
同道理再鬥兩次就搵得出剩低最快既2隻
所以係6+3=9次？

睇下邊三隻馬叫小明咪知

咁睇上面好多呢類弱智

9 場?

6
假設分abcde隊，而結果係出到5隻最快嘅馬
再叫佢地跑多次就得

無錯, 呢個可能係你"最少"的答案.

9場
首先25隻分5場
a1a2a3a4a5 game1
b1b2b3b4b5 game2
c1c2c3c4c5 game3
d1d2d3d4d5 game4
e1e2e3e4e5 game5

4 5全部gameover

剩低
a1b1c1d1e1 game6 二弟三弟跑game9
a2b2c2d2e2 game7 第一，二名跑game9
a3b3c3d3e3 game8 第一名跑game9
game9最快2隻係25隻既二弟三弟

一千蚊? (詳情睇過三關post)

五場。

其中一場有兩隻最快入左閘又點算

條題目foul左你......

呢個答案唔啱咩 做乜無視左我

最快果3隻馬表示 跑撚死人咩

Good try.

無得如果架wor如果p輸呢

咁即係幾場?

又唔好咁笑鳩人

樓樓上位師兄,咁你點知第一場排第二既一定慢過第二場跑第一果隻?
又點知第二場排第二既又慢過第一場既第一?

可以loop好多次,你認真諗下先回

常識都計到係6場啦仲要人解釋

佢問最少嘛

8

25隻分5組 跑5場 取頭5隻去第6場

第6場第一位=最快

依家啲組係55554 取頭5隻跑第7場

第7場第一位=第2快

依家啲組又少左一隻 取頭5隻跑第8場

第8場第一位=第3快

結論=連登仔on9

諗諗下 其一場得。跑愈多場，人力物力用得愈多。放生其餘廿二隻。跑一場做下樣。

如果如果
如果你個頭

如果我IQ300但我而家行乞好冇?

咁又啱

ABC最快點算????

暫時諗到7場
先分成5組比賽5場（組內賽）
再將每組頭1位比多一場（第6場）
第一果隻肯定係25隻中最快
排第4同第5既就成組10foul走
排第3果隻就foul走佢同組另外4隻
排第2果隻就foul走同組排3-5既3隻
排第1就foul走同組排4-5既2隻
咁就得返第1果組1-3，第2組1-2同第3組既第1
因為第6場果隻一定係25隻最快，佢唔洗比
再叫果5隻比多場（第7場）
就搵齊哂最快3隻

Sorry 1999

呢到就出事了,第6場全部都係前5場既第1,你呢個條件唔可以選出|
第一場既第二快過其他場既第一,
如此類推....

知魚之樂 人容易開心係好事, 不要難過.

我都係諗到呢個
暫時講6場個d好多人都無諗過最快3隻馬一開始編入同一組的情況

馬肉醬不會跑, 不要呃我.

好似幾啱

我無乜常識
可唔可以解釋我聽

第8場 ： 第7場第2名 再加 同佢唔同初賽而又未出線既打

合共8場

係喎, 唔記得假設地球無爆炸

7場 第一場 頭2隻頭低 第二場頭3隻留低
5 3 2 2 2 2 2 最後一場頭三隻就係最快3隻

應該係最少場次搵到答案既方法 5場就搵到頭15 第6場搵到頭6 第7場搵到頭3

abcde 五場
a1b1c1d1e1 一場 a1第1
a2b1c1d1e1 一場 b1第2
a2b2c1d1e1 一場 是但一隻第3
共八場

第七場有可能係第二三既得番BCFGK

答案肯定係7 場

答6 場果d係弱智
答8 場或以上好d, 只係唔叻

你又話P-Y 可無視, 但係第7場你又放P落去... 想我點??? 係到要我話你先安樂??人都係.... 月金戈戈... Orz

巴打啱 所以搵佢地5隻跑一轉就有答案

You win.

5場咪得囉，計時間

11場?
25隻。 5場5隻,搵每場最快3隻重賽

15隻。3場5隻,第1名一組,第2名一組,第3名一組。

第一名組 3隻入圍,第二同三名組各 1隻入圍

5隻。1場, 最快3隻

total 9場?

22場
每一場最尾果隻out
21場之後淨返4場
第22場就可以知頭3

改翻

推論錯誤但結論正確

唔同馬係同一場跑，有唔同步速；仲要馬上面係唔同騎師

歡迎加入政府問責團隊, 你好有潛質

勁

駛唔駛再解釋多d?
個答案其實係點?

其實好簡單, 唔駛諗咁覆雜

A1 A2 A3 A4 A5
B1 B2 B3 B4 B5
C1 C2 C3 C4 C5
D1 D2 D3 D4 D5
E1 E2 E3 E4 E5

1ST ~5TH
淘汰最慢2隻, 因為一定唔係TOP3
所以
A1 A2 A3... E1 E2 E3

6TH
A1 B1 C1 D1 E1 再跑
假設結果係A1> B1> C1> D1> E1
即係D同E GROUP 全部廢西, 成GROUP 可FOUL走
剩ABC 3 GROUP

7TH
咁A1 已經係最快GROUP中最快嗰隻, 咁A1 就係KING OF KING 啦
剩返2隻馬
咁即係最有機會做第2係
a2, a3
b1 , b2 , b3
c1 , c2 , c3
咁而家喺入面揀頭2位丫嘛, 咁B3 C3 就係先
但其實C2 又慢過C1, 又慢過B1, 咁佢都冇可能做到第2同3名啦係咪

咁最後就A2 A3 B1 B2 C1 賽一場囉
最後結果就係A1 + 上述一場既結果

正解

7場

1-5場:25隻分5組跑

6場:每組第1名跑

7場:第6場2，3名/第6場跑第1名個組嘅第2，3名/第6場跑第2名個組嘅第2名

DLLM樓豬

有人出左呢個ans 了 而且無講得咁複雜

You failed.

但如果政府出錢俾大陸搞既話可能要跑返357年,
加上不斷超支, 應該要跑過千場洗千幾億

結論 : 連登太多智力有如小學雞的弱智
起碼邏輯學完全fail

係wow,同意

你出題出得衰姐,一隻馬同日子唔同場都唔同狀態
唔同騎師又係因素,場地又係因素

25>15>9隻
第一位個三隻 夾另外4隻 2/3位 各跑三場
如果都係第一就係個三隻
最少11

直接欽點，跑都唔洗跑

點解有人會認為小組第二/三就係就唔可以係全體25隻中嘅頭三

0,
買定離手, 買定離手,
7, 8!
仲有無仲有無?
11
嘩, 呢位先生識貨呀,
仲有無仲有無, 22, .....

呢句係咪應該我講??? 正解

FINAL SOLUTION

諗起可以掘起D草皮再鋪番就好開心.

首先揀5隻比賽
然後假定呢場嘅頭三就係答案
例如abcde入面abc就係第一二三
跟著再進行比賽以cfghi 再比賽 測試c係咪真係第三名 一直做到去最後
如果中途發現有第二啲馬比c更快
例如cfghi入面fghi順序快過c
咁就將abfgh拎黎再比一次搵出真正嘅頭三 然後呢場比賽嘅頭三自然就會係新嘅假定頭三
然後繼續拎假定第三同其他馬比
到最後就能搵出真正嘅頭三
如果係一場比賽入面有2隻馬或以上快過假定第三 咁嘅話就只需要將假定第三切換
假如每場測試第三嘅比賽都最多只有一隻馬快過假定第三
最少就只需要6場搵到頭三 但無法知就頭三嘅名次
如果要知埋呢三隻嘅確實名次就要佢地三隻再比一次 啫係7場
因為中間搵出黎 新嘅假定第三有可能其實唔止快過原本嘅假定第三 可能快過原本嘅假定第一

A5唔可以快過b1?

我都諗到九場，呢個方法似work

歡迎加入中央管理圑隊.

(樓上位師兄只係入到政府, 你呢個答案係入中央 )

可以 而家係用FOUL既方法黎玩 A5最多既排名係第5 呢個時候頭3就會係A1 A2 A3 唔會影響ANS

用5場賽道同時跑

有機會 D E 組二三名快過其他組二三名，咁嘅情況下會foul 錯

快過又點 佢地入唔到頭3就FOUL得

1

我都係咁諗 如果a成組都高高哂其他馬一百倍第一場比賽搵出嚟嘅推論咪錯囉

只要個組第1名勁 就可以帶佢地入決賽理得其他組第2名原來係總第4/第5

你諗清楚 如果成組都係最勁個5隻 呢個方法搵唔搵到

再諗過啦

其實以上所有正確答案都講少左一個賽完第六場之後的一個重點, 但基本上都解到.

7場既方法係最少資料係搵到頭3 第4名後既資料係完全無

重點係咩

搵到

都係no. 1 個組頭三唔會錯

係囉，頭三組第一名勁，唔代表二三名可以快過其他組
舉個例
ABC第一名跑十秒，二三名跑二十秒，但DE 第一跑十一秒，二三跑十二秒，咁你就foul 錯了

我叫話搵唔到條友諗下

無錯

打和 SUPER!

我驚講左俾人尸口中月, 因為大家個答案基本上係啱.

d1e1唔係有可能快過a2b2咩？

咁有咩問題

有 所以?

呢個就係第6場之後, 大家無提(或者我睇唔到)的重點.....

又話唔可以同秒

咁abc十秒已經有頭三位

4場？

三場
頭兩場可以同時賽10隻，5隻順時針跑，5隻逆時針跑，屎忽貼屎忽咁起跑，憑佢地撞死嘅次序同位置可以計返佢地有幾快，計法我唔想諗，不過唔重要
第三場賽死剩嗰5隻馬，頭三位就係最快嘅三隻

再者10秒個3個咪頭3 又無人叫你搵埋頭4 5 6

快唔過b1c1 已經無可能入頭三

咁ABC第一名已經係頭三名
DE二三快過ABC二三都唔會影響頭三名結果

佢意思都唔係同速, 佢+1係方便佢自己解釋姐....

剩係睇回覆就知d人諗野太求其

第一場跑第4名唔代表一定慢過第2場既第一名，邊可能6場就搞掂

利申：太煩唔諗

不擇心段黎講你都算最無恥

5場賽跑 每場頭3都係最快個3隻
之後再將每場跑第三既賽馬
最跑多一場
邊隻贏就係個組最快個三隻

無錯哦，好神

又啱喎

5場小組 首名跑多場選第一
次名三名各跑一場 次名同首名輸果4隻跑一場選第二 三名再同輸果4隻選第三
要10場

如果講最少，ideal case 玩哂5場25隻就搵到

衝唔死點算? 有無睇五桂山個post?

樓豬你唔係都諗錯呀話

跑完Rd6後，應該淨a2a3 b1b2 c1c2 依6隻爭第2,3名

樓豬永遠是對的.

C2都無，因為c1最盡都係第3

10場?

(5場)
第一次5隻5隻咁比賽
淨係留最好時間果3隻

即係得番15隻
(3場)
再比

得番6隻
再賽2場

加埋10場

衝出黎7

無睇有計時

25隻5場頭3晉級
15隻3場頭3晉級
9隻2場頭3晉級
6隻1場頭3晉級，剩1隻直接晉級
最後4隻1場頭3最快
5+3+2+1+1
咁樣應該算係無計時器比較公平嘅賽法
不過都有灰色地帶
如果要真係公平，你要25隻馬都要互相鬥過先得 條數有排計

點解，c1跑第2,咪c2咪有機第3

我認真 呢個方法得唔得 有錯請屌細力啲
求指教

睇賠率

驗下腦啦

12場

25隻分5組：淨15隻candidates
15隻分3組：淨9隻
9隻分2組：淨6隻
6隻分2組，5+1嘅組合，但1隻嗰組唔駛跑：淨4隻
4隻1組再跑一次

5+3+2+1+1=12

c1跑第2即係b1跑第3，咁b2咪冇機會囉 換個字母咋嘛

多謝指點

好似無錯
但真係理想情況

其實大家都無提, 覺得理所當然的第6場後的重點就係....

跑完第六場之後, 要根據第6場的名次, 將5組按第6場的次序排一次, 先可以得出第7場的正確 A2, A3, B1, B2, 同C1 馬.

如果大家講左呢點, 就可清楚解釋 其它人相關的質疑.

我知大家諗到7場都隱含左呢個step, 只係無清楚講出來... 但呢個其實係一個重點.

最理想點解唔係6場，c同dgjm跑，贏左，咁abc咪最快囉

8場?

頭5 場唔講了
第6場A1-E1 搵第一, (當A1 贏, B1 第二, C1 第3啦)
咁淨係A2-A5, B1, C1 淨第二第三)
咁第7場就A2-A5, B1 搵第二快
當A2 快過B1
咁第8場就淨返A3, A4, A5, B1, C1 搵第三

上面已經有7場必然正確答案

此post已完

哦我明la

應該仲有好多人衝出黎柒

見到樓主懶好笑既回覆已經唔想理

計時儀器都冇學人賽馬

不如全部馬跑一炷香時間，跑最遠嗰三隻咪最快囉

排黎有咩用

咁唔駛，如果要最理想狀況6場就得
因為第6場係出現以下賽果

A3>B1>C1>D1>E1

因為B1-5無可能快過B1 ,
同理其他組都快唔過佢地小組第一，所以自然都慢過B1
然而B1 一定慢過A3 , 所以肯定A1>A2>A3>B1>All (A4/A5 有可能都快過B1 , 但唔影響頭三)

所以ideal case 係6場。
要WLOG既，就係上面巴打講既七場。

有人話咩小組2/3有可能快過A2/3之類，其實係未諗得清，可以試下數真啲有幾多隻係一定快過C2/D1/D2/E1/E2

數學上黎講答案就定左係咁，要IQ題既話留名等睇創意答案一場搞掂

作個理想到咁on9既情況
之後仲要理想都錯埋
不如直接話搵c同另外4埸第一既比
跟住c跑第一即係a,b,c係頭3添

我唔排除愛因斯坦再世可以諗到6場. 雖然數學上無可能.

求指點
錯D乜?

咁你咪上一頁囉, 又係到推post.

條題目從來都無講要 理想 條件, 正確答案亦都不要求 在 理想 情況下先啱...

唔排搵唔到馬跑第7場.

Ideal case 係6場
WLOG係7場

唔好話ideal case on9 ，題目問既係最少， 咁事實上的確係可以六場分晒，數理同邏輯上都無錯
你最多只可以話呢個考慮失左個generality

最後， 屌你地咩計咩撚野，入黎係想睇創意答案一場搞掂

講返邊幾隻跑咪得 排黎有咩用

每組第一都冇跑過一次，你點assume A組最快而搵第三嗰隻出黎同其他組嘅第一去比？

快撚d乞食啦你咁撚蠢邊有人請你

5場跑晒25隻
5場第一跑一場
5場第二跑一場
5場第三跑一場
第一跑一場既頭三隻馬同第二第三頭一跑一場
9場

如果快到慢順序 A1 >B1 > C1 > D1 >E1 > D2 > B2 己經唔成立

你唔排, D人咪問你 點解E2一定慢過A2....

咁得唔得
123 45
123 45
123 45
123 45
123 45

分5組包尾兩隻輸左 （game1)
淨返15隻下round

123 45
123 45
123 45

同上
淨返9隻 (game 2)

123456789

抽5隻出嚟

123 45 （6789唔駛跑）(game 3)
45 收皮

淨返

1236789

又抽5隻出嚟

123 67 （89唔駛跑）（game 4)
67收皮

淨返
12389
最快3隻 就係最快3隻 （game 5)

咁咪最快係A1 B1 C1 後面無人叫你排WOR

唔係6次得啦咩
5隻5隻跑
每場第1隻馬拎出黎再跑多次

最少7場，最多8場。

A1A2A3A4A5
B1B2B3B4B5
C1C2C3C4C5
D1D2D3D4D5
E1E2E3E4E5

FOUL NO.4 & NO.5

A1 B1 C1 D1 E1>>>A1 B1 C1 (ROUND6)

FOUL A4 A5 B4 B5 C2-E5

得返 A1 A2 A3 B1 B2 B3 C1

A2 A3 B2 B3 C1 (ROUND7)

假設C1跑第一

結果就會係 A1 B1 C1

如果C1唔係第一
就FOUL ROUND7既包尾(eg:C1)

A2 A3 B2 B3 再同B1跑 (ROUND8)

就搵到頭兩名(eg:A2 A3)

結果就會係 A1 A2 A3

所以最少7場,最多都係8場

如果第2係A2，第三應該要包埋B1
反之亦然

見你有心搞呢啲有趣topic本來唔想discourage 你

你一時又話無正確答案一時又話有正確答案，你做咩撚

雖然唔係唔明白你點解咁講，但你要學下接受你唔係啱撚晒
要怨就怨你自己條問題出得柒，你就咁問最少，姐係考慮晒所有情況，而ideal case 一定係最少。
如果你一開始有個model answer 係心入面，就一開始條件定好啲，講明答案要有generality

依家先黎blah blah blah ，咪比人感覺輸唔起器量細囉

最快8場

對

更正 最快4場 最慢8場

認同呢個答案

上面咪話左ideal case第六場賽果係 A3>B1>C1>D1>E1

當我無講過

25隻馬分5場跑（場數：5，餘下25隻馬）（各第一名既馬分別為A,B,C,D,E,其對應場數為1，2，3，4，5）

搵5場跑第一既再跑一次，將呢場跑第4第5，以及前一輪對應既其他4隻馬都西走（場數：6，餘下15隻馬）（因為前一輪兩場跑最快既馬都唔係前三，所以其他8隻馬都唔會係前三）（同時已經知道左第一名A馬）

將1-5場第2，3名（總共10隻）再分2場跑一次，得出前3名（場數：8，連同第6場既2，3名，餘下5隻真係2，3名既候補）

5隻馬再跑一次，得出第2，3場，總場數9

5場，計時

五場，因為五場同時進行

第七場
已知

a1>a2>a3 (1)
a1>b1>c1>d1>e1 (2)
b1>b2>b3 (3)
c1>c2>c3 (4)

Rejection rule
Any place with 3 horses ahead = reject

首先 d e 組先
d e 組 最快個隻已經俾 a1 b1 c1 ko
即係成個d e 組 最少有三或四隻快過佢 所以reject

之後 睇（2) 同（3)
b3 已知慢過b2 b1 a1 所以reject

之後睇 (4) 同（5)
c2 c3 已知慢過 a1 b1 c1 所以reject

所以第七場得番a2 a3 b1 b2 c1 跑多場就得

搭單問賽六場已得出結果嘅機率係幾多？

你個idea case一開始就博佢idea 如果唔中就要所有case多再加多一場wor

7 pages, already over expected.

and I really don't understand why someone what to introduce the term "ideal" in this question. I'm not blaming anyone, I just doubt why simple question become complicated question. Just want to share this question with others. And hope all your guys enjoy thinking~ take care yourself and each other.

我睇你唔到 我睇你唔到 ...

所以咪話七場必出答案，六場係ideal ，ideal 姐係特殊情況

機率幾大撞得啱係一回事，六場有無呢個可能可以得出答案係另一回事

100% ................ 對+錯的結果.

6場決定每組第一各自排名同每組內馬嘅排名
A1>B1>C1>D1>E1

A1>A2>A3>A4>A5
B1>B2>B3>B4>B5
其他組一樣次序

已知A1第一
假如A3快過B1 頭三係A1 A2 A3
所以最少7場
極端問題用極端例子 求屌

最理想係5條賽道同時開跑 就見到最快果3隻

又或者開頭叫25隻馬自己跑入去條賽道
最快入到果5隻就拎佢地比賽 就搵到頭3
呢個就一場搞掂

第一場 5-2
第二場 3+2-2
第三場 3+2-2
...
（25-5）/2 +1+1=12？

咪玩啦..........

咁我一開始9UP話求其3隻係頭3 機率幾大撞得啱係一回事 一場都可以唔洗跑啦

你啱

123 45
123 45
123 45
123 45
123 45

分5組包尾兩隻輸左 （round 1)
淨返15隻下round

123 45
123 45
123 45

同上
淨返9隻 (round 2)

123456789

抽5隻出嚟

123 45 （6789唔駛跑）(round 3)
45 收皮

淨返

1236789

係6789又抽2隻出嚟同 上面贏左個3隻跑

123 67 （89唔駛跑）（round 4)
67收皮 再將呢組頭3名同 89跑

淨返
12389
最快3隻 就係最快3隻 （round 5)

要11場 我係唔係智障

5場就夠啦

最快入閘個三隻就OK啦, 唔駛做到場show俾人睇.

我buy你

唔係, 你好有條理, 一步一步做, 唔會亂跳step
識合工作: 掃街, 摺紙盒, 包圖書.

你唔明個分別, ideal case 係講緊最理想既情況, 而且係經過實證, 即係真係有個機率係a3 > b1, c1,d1,e1, 而得出黎既答案係100%正確, 你可以質疑個機率係好細, 但無得否認6場可以搵到個答案,
而你話9估, 就真係9估, 無法認證

唔用計時姐 但無話唔用得電眼裝置
所以第7場可以唔洗跑 用度之前賽果贏輸距離代替

請投我創意分一票

分別係你個一開始9up係數學同邏輯上解釋唔到點解快過晒其他

你用6場去提高個機率去ideal CASE 我一場都唔用就博中 1/25C3 既機率
夠哂IDEAL

你啱喎, 咁以下咪仲好:

ideal case 2:
最快三隻馬係第一組, 賽一場搞點.

(係講緊最理想既情況, 而且係經過實證, 即係真係最快三隻馬係第一組, 而得出黎既答案係100%正確, 你可以質疑個機率係好細, 但無得否認1場可以搵到個答案)

我比較最要5組跑道一齊跑0個個答案...

成個post最有價值係睇住班天材衝出黎柒

其他馬都無跑, 你係點證明100%岩呀?
你仲係唔明咩叫最理想情況下

屌都廢事 仲要quote人地

我明但拎多場出黎試個IDEAL CASE 但FAIL既話就要ANS +1場
聽落係得但好似唔多合理 未諗到點駁得好D

9場？
25分5組 西走每組最慢3隻
淨15隻
每組第一再跑 又西走6隻 仲有9隻
9隻再跑3轉
所以夾埋9場
鳩up

同意
同你一樣

11

25-2n=3

樓主終於出正解

所以排除ideal case, 最實際一定係上面7場個方法啦

咁分五組馬跑
計時跑，咁咪知邊三隻最快
可以少一次

每組第一輸左果2隻 會唔會都快過你第二第三啊

睇多次樓主既assuption先

1. 廿五隻分五場
2. 五隻首名出線一場
3. 第二名同第一名小組賽一場，得出真正第二名
4. 第三名同第一名小組賽一場，得出真正第三名

共八場

咁我唔明啦 你點知第一組既第4 5隻 係慢過 第2 3組?

你點知今場跑第二呢隻唔會快過下場第一？

同問

即刻見真章

5場
每場5隻
隻隻都計時
題目話速度唔會變
每場計時後搵出最快果三隻

所有答案都係假設左第一場賽馬頭3或最快嘅馬唔會慢過第二場賽馬嘅第2名....

真正準確，應該係21場，每一場西走最後個隻
你就會搵到

11場呀

Sor唔洗理我 我自潛

叫左你平時多D用腦 而家個腦唔聽洗啦

第一場第3名
同其餘20隻馬跑 只要贏哂果20隻就可以得出第一場頭3名係最快
所以係6場

如果你搵到第二場第一名
姐係
1 2 3 4 5
搵第三出黎跑
3 6 7 8 9
當第9贏左
你又點知9贏唔贏到1 同2？

其實如果搵最快個3名，你呢個方法就最快
但係唔知樓主仲洗唔洗分個3名入面邊個最快

將賽道畫條中線，兩端向中間跑，一場可跑10 隻
再mark 每條賽道兩隻對頭馬相遇嘅位置，應該可以知道邊隻馬最快
咁樣係咪可以減少可多次？

最多6次，最少唔知

個場場圓型 25隻馬同時係中心點跑 25緊排名都搵到

佢果個唔係計出黎，係賭出黎

原來無timer,sorry.

有巴打話係六場，但應該係唔得，因為咁計就係每組第一果隻晉級決賽，而唔可以確保25隻既頭三隻都係決賽之列，因為萬一頭三隻都係同一組別，咁第一果隻一定贏左第二三，然後入決賽同其他組別第一，但總排名唔可能係第二第三既馬鬥。

25P5可唔可以計到個答案出黎

你明唔明我講乜

五條賽道一樣？

跟本唔可能6場
依家係要搵方法識用於所有情況
而唔撚係乜野ideal唔ideal
你試下考試咁答 我肯定無分

多左場啦，人地用刪除法 你就遂名搵

分5組每組5隻跑（5場）
每組嘅第1再一齊跑多場（6場）
贏左果隻就一定係跑得最快..當A
跑第2嘅當B..跑第3當C

跟住得返同A同組跑嘅2.3名
B同B同組嘅第2名
同埋C有得爭總排名嘅2.3（依度仲共5隻）
再跑多場..所以答案係7場

用暫時既標準答案黎睇
首先題目要求係搵最快既3隻

第一步係分五組鬥五場, foul走每組既第4,5
依到好易明啦

第二步係每組第一鬥一場（第6場）,依場既結果好緊要,因為要用結果黎做推理, 決定第7場既出場名單

假設結果係A1 >B1 > C1 > D1 > E1
就知A1一定係最快個隻
第2,3名就要係淨底14隻到決出 （每組第4,5名已foul + A1已贏）

根據第六場既結果,
題目淨係要求頭3快, 所以c2-3,d1-3同e1-3都要foul走
因為佢地點都快唔過c1
另外b3都已經唔可能係總成績排頭3, 因為a1係第1, b3前面仲有b1,b2快過佢, 所以都foul得

咁淨低落黎既係 a2,a3,b1,b2,c1
岩岩好5隻 鬥埋第7場就知第二三快係邊2隻

又計時, 罰抄題目一次.

你明唔明佢假定左第6場既賽果，如果比佢賭中第6場賽果，的確第6場就收工

但你賭唔中咁點，所以7場 先係冇任何賭博成份 純數學得出既答案

你個方法本身有問題 2邊對跑 如果有2隻跑勁快 同時到中間 2隻勁慢1PAIR 又係同時中間 代表4隻1樣? 要睇埋PARTNER個SPEED 咁不如學佢25隻1齊跑 未計你撞死哂D馬

計時5場
唔計時6場

題目無呢個要求.

撞死d 馬就唔理架喇，賽馬無計時已經唔合理架啦
兩隻勁快，兩隻勁慢，咁你咪已經分到慢嗰兩隻已經收咗皮啦
1 號線兩隻馬一早一齊到中間，2 號線隔好耐先一齊到中間，你覺得呢4 隻馬速度係一樣？

講明每場最多5隻 係要懶醒改題目嘅

改完先減得1場 我25隻1齊跑1場就KO

7場囉

同埋得5 條線點樣25 隻一齊跑

將一條賽道畫分5段, 咁25隻一隻係賽道跑, 最先到分段尾0個三隻就係最快0個三隻.

華生

7場？

有正確答案未，如果冇我講我嗰個出嚟

都得架，最緊要快丫嘛

應該係8場，唔知岩唔岩

一開始分ABCDE 5組跑，跑5場得出每組第一名

各組第一名再跑，咁得出最快ge馬

之後最快個隻馬個組ge第二名同各組第一名跑，咁得出第二快ge馬

之後第二快隻馬個組，第二名同其他個4隻跑，得出埋第三快ge馬

A1 B1 C1 D1 E1《各組第一名跑，當A1贏左，咁下場就換A2

A2 B1 C1 D1 E1《當B1贏左，換B2跑

A2 B2 C1 D1 E1《當C1贏，咁已經得出頭3快馬

所以應該係用8場

笑死 班友答題答到改哂題目咁以為自己好醒 又懶係實際咁唔敢一場去盡25隻

11場？
第一次：五隻跑先，跑完留低最快三隻
之後，再加兩隻馬入去跑第二場
（完第一場後有20隻馬未跑）

第二場：照樣，跑完留低最快三隻
之後，加兩隻馬入去跑第三場
（完第二場有18隻未跑）

如此類推...
Total 要11場

我早過幾頁POST 過不過冇人理
個個響度哎屌CASE

我拎最盡佢就屌返轉頭 係咪想叫我取之有道呀

7 場 未追post答左先

首先分5組跑 [5場] 記低排名
跟住每組第一名一齊跑 [第六場]
假設第六場跑第一係A1 <A組第一名>,第二 B1 , 第三C1
咁25隻馬中冠軍就係A1
跟住搵C1 同 A2 , A3, B2 ,B3 跑[第七場]
[第七場] 跑第一係亞軍，第二 季軍

可能某場5隻其中三隻係頂班， ……

7場就KO你仲拎住8場黎打飛機 博比人笑?

咁就可以避開極端情況
即係當分組時其中一組最慢個隻
都快過其他組既馬

咁就可以搵哂真正既一二三名

十一場

題目唔合理，答案駛鬼同佢諗到咁合理咩，咁撚認真

但最快果三隻會跑到腳都斷

自己睇7場個SOLUTION

你係咪想將條題目變成咁?
"25隻馬,每場可賽5隻,可計時,最少賽多少場可找出跑最快的3隻?"

唔駛諗呢d 架，跑馬無計時都係咁啦

無話想唔想，其實係你自己中意嘅姐

who judge it? share what you think.

你班友不斷重複

暫時7場係最合理

比人屌就發脾氣

七場你岩

係呀，我嬲到瀨咗屎
激死我

無人講你又沖出黎認

8場已經fail,唔係話你錯，但你慢

依家話你慢呀 早幾頁講過，過左幾頁啦依家
仲未知自己衰咩野?

班仆街唔爬文，又唔知自己數底差
個撚個響完個ans,當正自己眾人皆醉咁

爬文啦屌

最後一頁拉上小小已經有，都唔睇

唔係呀，真係瀨咗丫嘛
自己係on9 要認嘅，唔可以淨係話人嘅

第7場係BCFK跑？
A已經知道係第一，問題係BC會唔會快過FK

如果A1 B1 A2 又或者A1 A2 B1呢

樓主都無假設唔可以增建賽道
加到25條，跑一場搞掂

6-53130場
6場版本
按1至25排好晒啲馬
第一至五場按順序排，得出五隻第一
五隻第一跑多次，得出排名
(缺點，可能有組別第二跑得快過其他組第一)

8場版本
第一至五場按順序排，得出五隻第一，五隻第二
五隻第一，五隻第二分別跑多次，並係第一果組抽頭三，第二果組抽頭兩名出黎再跑一輪
(缺點，可能有組別第三跑得快過其他組第一，二)

11場版本
第一至五場按順序排，得出五隻第一，五隻第二，五隻第三
五隻第一，五隻第二，五隻第三分別跑多次，並係第一果組抽頭三，第二果組抽頭兩名出黎再跑一輪，再抽頭三名出黎同第三組頭兩名跑多輪
(缺點，可能有組別第四跑得快過其他組第一，二，第三)

53130, 25c5, 將所有組合跑得次
並按照贏最多輪的馬排第一，第二多輪的馬排第二，第三多的排第三
(缺點：跑得黎蚊都瞓)

18場版本
用亞瑞士制輪回賽
隨機將啲馬分做五組跑一次
並每照計分，跑第一得五分，第二得四分，第三得三分，第二得兩分，第一得一分
跑完第一輪之後就照住每輪跑完之後得分最高分五隻同一組
第六至十一組
如此類推
跑共三輪後會得出有隻馬有15分，果隻係最快
有兩隻馬得12-14分，果兩隻就第二同三

首先你要諗樓主個假設代表乜
再諗你果個case用樓主既假設既話會點
推測係樓主個case入面既係時間方面你剩係可以分先後
但係無一個好準確既時間單位比你計
咁既話用你個方法
炒完車之後既資料有:
1.馬撞既位置(即係知道馬跑左既距離)
2.馬撞既先後次序
但係你無隻馬係幾時撞
或者兩對馬撞既時間差左幾多等等既資料

單靠堆資料既話
當e家比完賽10隻馬炒撚哂係度
單睇其中一組果5隻馬
撞第二既馬要佢跑既距離要大/等於撞第一隻馬
你先知撞第二果隻係跑得慢過撞第一果隻
唔係既同組入面既你連撞第一第二邊隻跑得快定慢都唔知
要靠另一組既數據去推返轉頭
但係當a/b組其中一邊斷左線索
咁你已經玩完唔夠資料推論
要再撞多幾獲搵資料

咁既話已經完全變左另一條問題
搞到場比賽單係搵排名已經煩到閪咁

7

如果要搵最中速嗰三隻又要幾多場 （第12,13,14快）

5場，跑完睇時間咪知囉

先講清楚我知7場果個solution

我有個6場on9方法

如果無計時工具咁假設係極落後既環境到跑

再假設有騎師

每個騎師帶一枝矛

或者其他可以標位置既工具

第一場

當第一隻馬衝線就揮旗 假設1000米

第2 3 4 5 騎師就插矛落地 落mark

分5組

第一組跑

然後用第一名做benchmark

第一名再加另外4隻馬跑

同樣做插矛 或者落mark

不過係要等benchmark 馬跑到原先個終點 1000米

就揾到25隻馬既速度次序

有錯屌得細力D

5隻一場 每場留頭三 5場會剩15隻馬 15隻馬再跑3賽都係留頭三 到最後會剩9隻馬 再跑2場 留頭三 剩6隻 3隻一場 留第一 剩4場 最後一場 頭馬留 頭三跑出
結論係要13場 假設無秒錶 睇文字紀錄

6場搵到最快果隻馬，初賽5場+決賽1場

最後一場要放

冠軍果組第2快既馬
決賽亞軍馬
亞軍果組第2快既馬
決賽季軍馬
是但一隻馬

答案係7場

第一場 01 02 03 04 05
第二場 01 06 07 08 09
第三場 01 10 11 12 13
第四場 01 14 15 16 17
第五場 01 18 19 20 21
第六場 01 22 23 24 25

咁你果場 5隻高班 你要搵頭3
咁佢永遠都係4/5 唔會入第三

1 2 3 4 5
跑左5次 再拎頭一跑一次搵左冠軍 第6次

咁第6次既順序就係
1a-5a

因為速度全部唔同 咁4a同5a果組一定唔會有3名內

1a果組 頭3名係1a 1b 1c 除去1a拎左冠

1b 2a 3a都做過 1A 既第二 跑一場

1c 2b 3b 再跑一場 搵埋第3

8次？

不斷有人衝出黎

一樣

最小7 場
最多8 場

b快過f但跑第二咁典算

5隻一場 每場留頭三 5場會剩15隻馬 15隻馬再跑3賽都係留頭三 到最後會剩9隻馬 再跑2場 留頭三 剩6隻 3隻一場 留第一 出左第一第二名剩4隻馬 最後一場 頭馬留 頭三名跑出
結論係要13場 假設無秒錶 睇文字紀錄

結論係呢個分法有點慢, 但都搵到.

個d話計時 加跑道真係好撚醒
呢題擺明考組合計數推理
懶係跳出框框講埋d九唔搭八嘅野
仲要唔追post就講
以為自已係一千零一個諗到

首先將果25隻馬由老至嫩分5組，因為年齡既分別可以見到馬既體能同經驗。
之後每組跑一次，將每一組最慢果4隻打跛。
跟著將仲跑得果5隻賣比馬會，到時做埋馬主，今次仲唔賺錢發達買首期。

要確實搵到頭三只有這方法 如果好似上面咁
第一組果5隻已經係最快果5場
點留？ 跟足假設 去設定

其實條問題喺問
最少幾多場

咁我答0場 以目察找出跑得最快嘅馬得唔得？ 最多找錯啫

如果你話一定要比賽嘅 咁1場 同樣以目察找出

其實第1場之後嘅場次喺用黎證明估計結果（假設沒有計時）咁其實第1場已經找出

將25 匹馬分 5 組
搵出5 組嘅頭馬
第6 場 就 1.1 2.1 3.1 4.1 5.1 跑
如果 結果係 順序 就直接miss 第4& 5 組

第7 場就 1.2 1.3 1.4 2.1 3.1
如果結果係 1.2 2.1 1.3 3.1 1.4
7 場就夠
如果結果係 2.1 1.2 1.3 3.1 1.4
就跑埋第 8 場 2.2 1.2 1.3 1.4 3.1

結論就係 第6&7&8 搵到頭三名嘅馬

點解第七場要跑隻1.4? 佢一定冇可能係頭三名嚟

認同跑7場一定搵到最快果3隻

計到7場

Race1-5
25隻分A-E5組,每組最快叫1,第二叫2,第三叫3

Race 6
然後A1B1C1D1E1鬥
最快嘅就係冠軍
例如個次序C1、B1、D1
咁C1就係冠軍

Race 7
冠軍嗰組嘅2,3名同Race6嘅2,3名鬥
呢個case就係C2,C3,B1,D1鬥
Race 7嘅1、2名就係成batch馬嘅2、3名

亂咁擺 因為 4.1 5.1 2.2 3.2 都無可能頭三

8場

7場都好似得

一場可棄2隻
頭5場棄10隻
再3場棄6隻
再2場棄3隻
再2場

12場會唔會太多

小組排咗第4或之後，總成績就一定入唔到頭3
用呢個邏輯就可以計到係7場

2.2有可能係第三嚟佢有機會快過1.2 同3.1

你第七場擺1.2 1.3 2.1 2.2 3.1咪保證可以試到第二三名出嚟，唔駛第八場囉

有更好答案？願聞其詳

佢打少左

A team 1-5
B team 6-10
C team 11-15
D team 16-20
E team 21-25

各組跑次 foul 各組4-5名（得番15隻馬）

跟住 每組冠軍跑次

跑第4-5既 全組foul (得番9隻馬）

2次都第一=佢最快

第一快個隻馬個組既2-3名同冠軍賽2-3名跑

搵就搵到第2同第3快既馬

6場

7場咪更好答案囉

差小小

第7場要：

第6場冠軍同組第2名
第6場冠軍同組第3名
第6場亞軍
第6場亞軍同組第2名
第6場季軍

計時咪得囉

7場正確答案

屌 我畀人無視左

答係7場，好笑嘅係樓主唔明

你保證到 第三名唔會係3.2?

係都3.1啦，3.2最多未第4

2.1>3.1>3.2
3.2前面有兩個一定會快過佢,所以佢冇可能第三名

唔比 1.1 >3.1 > 3.2?

係喎，咁我諗真係唔work 呀

你第六場比賽完後要sort返個 list, 1.1>2.1>3.1>4.1>5.1咁先至做到架嘛

既然2.1>3.1嘅話咁又何來1.1 >3.1 > 3.2？呢度嘅前設係 2.1快過3.1喎，唔係嘅話你前面個數字set嚟做擺設?

點解c2要淘汰？ 我諗唔明

因為A1 > B1 > C1 > C2, 所以作為C2的你, 死左條心啦.

因為c2前面至少有a1 b1 c1呢三匹馬快過佢，即係c2快極都只會係第四名

之後知道邊隻最快
再用佢黎同佢其他跑一次
利用頭馬贏幾多個馬位去分快慢

無人理

不如問吓啲馬邊隻跑得快啲啦

係喎 on9左

5次
有25隻馬，每場5隻，要搵最快個3隻

每場都有計時，跑哂5場，睇返計時器就知邊3隻最快

睇錯

插你老母 比你度距離 我每隻後邊 捆綁

插你老母 比你度距離 我每隻後邊 綁條繩啦on9

計時咪得
5場
咁多頁都講唔出

一隻做standard, 計其他個d既身位差距，即係一場做到四個sample, 六場就夠

ps 因為隻隻個速度都唔同，即係隻隻同個standard都有唔同既身位差距，如果太接近就可以拉到賽道接近無限長，理論上賽果會很明顯

認真答 10場
25隻馬分5場跑 出到5隻第1 （5場）
5隻第1再跑1場 出到隻第1 （1場）
頭5場前3名既得番14隻馬
14隻馬入邊是但抽10隻出黎跑2場 （2場）
結果會有4隻冇出賽加4隻前2名
8隻馬入邊再是但抽5隻出黎跑1場 （1場）
結果就有3隻冇出賽加2隻前2名
5隻馬再跑一次 頭2名就係最快既2、3名 （1場）

加埋10場就試到

其實七場肯定錯
我諗到最簡單的方法係亞瑞士制輪回賽

呢個方法都得喎
好似小學cctv啲方法

但你無考慮到如果有一組賽事的第三四名快過另另一組第一二名的可能性
例如
組a的成積係
1min 2min 3min 4min同5min
組b係
1.1min 1.2min 1.3min 1.4min 1.5min
咁你點睇？

真心唔明點解係7場

唔係6場咩?

你條題目話可以知道馬嘅排名
頭5場搵到5隻馬
第6場咪知道呢5隻馬嘅123
點解要第7場?

唔明唔緊要 問下媽媽點解生到你咁

七場肯定錯....

咁請你解釋下上面講7場方法錯既位

根本用我個方法六場就夠

距離=速度*時間， 只要時間夠長， 佢地身位上既距離落差就愈明顯， 只要keep住其中一隻做standard, 根本邊隻快慢一睇就知

不如鬥跑得耐，無終點，睇下邊隻馬跑得最遠咪得囉

你大概知個橋妙, 但係一次只可以跑5隻，加上冇得計時，所以你唔會有得組外比較，引入一隻做standard作用係限固定時間，幾長唔重要，重點係組組跑一樣時間，比如標準馬跑到100000km就影一張相或者停低度身位，咁組組時間都固定，就可以比較

8場，1分鐘就諗到

第一輪 - 25隻分五組 賽五場
第二輪 - 第一輪五場的第一賽一場
第三輪 - 第二輪第一個隻既第一輪賽事 1. 第二 和2.第三, 3. 第二輪第二, 4.第二輪第二個隻既第一輪賽事第二 5. 第二輪賽事第三, 呢五隻再賽一場
總共七場

1場 只要有5條相鄰跑度同時進行5場比賽

25隻馬 分5組 如下圖

[1A][2A][3A][4A][5A]
[1B][2B][3B][4B][5B]
[1C][2C][3C][4C][5C]
[1D][2D][3D][4D][5D]
[1E][2E][3E][4E][5E]

用5場搵每場頭3名出黎 如下圖
表示方法 eg 係第1場 1A>1B>1C

[1A][2A][3A][4A][5A]
[1B][2B][3B][4B][5B]
[1C][2C][3C][4C][5C]

用1場將全部A字跑一次 (A字對決) 得出排名 1A>2A>3A>4A>5A

首先1A係所有馬中第1名 A字對決中跑得最快既馬

之後由於3A已經係A字對決中第3名
而且3A>4A>5A
所以第3名唔會係4A,B,C同5A,B,C

計返第2第3名可能性得返5個 如下
1B1C
1B2A
2A1B
2A2B
2A3A

所以用多1場去比較
1B 1C 2A 2B 3A
頭兩位就係所有馬中第2同第3名

5+1+1=7
有錯求指點

假設第一場嘅第五名都跑得快過之後嗰20隻馬，所以唔只6場

唔好再答6字得唔得

佢個方法只係解釋左其中一種situation
如果用佢個方法攞個sample咁要攞五次先作準
你sup一次極端數據就明

agger
我上面都答左
不過比狗屌

小組排第4/5總成績就肯定冇頭3
用呢個邏輯，7場肯定啱

你上面個例子，1.4min同1.5min點都係冇頭3名
遲早都係會Foul
只不過用7場嘅方法係第1輪就Foul咗，但結果冇錯

答多次 應該冇錯啦掛 冇理解錯條題目就

應該係有野解釋小左 但8次應該岩？

點解係問最少幾場唔係問最多幾場
最少ge話 用好on9 ge方法
每五隻馬跑一場
之後拎第一場第3隻去同第二至五場第一跑
佢又咁好彩拎到第一
咁咪即係第一場123名就係全部123名
但係咁樣揀法根本睇運
問最多幾場先至真係睇到個方法ge優劣(未諗)

冇記錯答案係7 場

你sup黎睇下 幾極法7場都一定得

btw sub

第六場知道第一名係1a
咁第二名就應該得1b/2a

如果第二名係1b,
第三名就會係1c/2a

如果第二名係2a
第三名就會係1b/2b/3a

1b - 2a - 1c - 2b - 3a
啱啱好五隻馬再跑一場（第七場）
頭兩名就係第二第三名

即管恥笑我啦

連登係咪咁多低質嘅人
題目都唔識睇
有啲低智商答案仲好笑
11場 應該係基本
留明睇少過11場嘅答案

係wo睇漏左3b點都唔會贏

因為有最小既方法 唔洗靠運 都測到頭3

其實頭十頁已經有巴打解釋左點解係7場
點解仲有咁多人唔明

分5組比賽（A-E) ，每組最快嘅馬係1 最慢係5
之後 每組最快再比賽一次 假設 A最快E最慢
就可以知道 A1 最快
而有可能第三名以上就只有A2 A3 B1 B2 C1
只要依五隻賽多場就搵到頭三位

因為 A4前面有 A1-3 所以就唔可能係頭三名
因為 B3前面有 A1 B1 B2所以就唔可能係頭三名
因為 C2前面有 A1 B1 C1所以就唔可能係頭三名

所以答案係7場

但你點知a4快唔過b1

a4 快過 b1
咁a2 a3咪第二第三

最易明既解釋

唔洗知A4快唔快過B1因爲佢快唔過A1 A2 同 A3

假設A4真係快過B1 最後果一場賽果就係A2第一 A3第二
一樣都可以搵到頭三名

A1係冠軍 A4再快都只會係第4

連登好多弱智 點解諗都唔諗就答六場 條題目係咁易駛鬼開po比你答

姐係呢。。如果我第一場跑第五果隻係快過其他場次跑第一果隻 咁咩7場就搵到個d就唔成立 所以如果要搵最快就應該係跑曬由唔同馬比賽既全部組合 搵出出現次數最多既頭3隻 姐係我都唔撚知要比賽幾多場

利申 鳩up

唔需要加step排，因為ABCDE係跑完第六場先出現既designation，denote緊C1就係呢場跑第三etc
不過因為無講明，好多人唔知所以先走出黎問點解C2 C3 B3可以eliminate

岩岩追左post
七場方法係最少而必定成功
我上面用字都唔好
但就問題黎講問"最少"同"最少而必定成功"係有分別
如果只講"最少的可能方法"咁我覺得6場先係答案

第一場跑第五姐係永遠入唔到頭三
咁另外嗰四組既第一分別會響第六同第七場跑輪兩隻

咁呢個題目最少梗係最少而必定成功啦, 比啲邏輯好唔撚好啊

唔係必定成功既一場都唔撚洗啦,

我鳩RANDOM 抽3隻出黎囉

反正唔洗必定成功

個post已經有N次反證呢個講法係on9
唔可以100%把握既根本唔應該算
個問題係「找出」，唔係「撞出」
如果咁講一次已經夠晒你撞

你鳩抽三隻點證明果三隻係呀
而家係問搵三隻馬出黎並證明佢地係頭三名快最少要幾多次呀
唔係唔認同7場方法更好wo
但係最少可能係6場 所以先講樓主應該係問題度清下
而你用自己諗法強加係問題上面之後屌鳩人無邏輯又乜玩法?

係啊 不過依加既情況係咩資料都冇 所以話要搵出最快果3隻除左跑曬全部組合我都唔知有乜方法
可能我蠢唸唔到

你跑六場, 七場都證明唔到係果3隻, 你同我鳩抽有咩分邊啊

6

7場

分5組

1-5場得出最快5隻及各組別的名次
第6場 為決賽 得出冠軍及排名

第七場：初賽與全場第一同組的馬有機會也是全場第二，第三，所以有復活戰，同理：初賽與亞軍同組的第二，有機會是全場第三，所以也可出戰復活賽。為什麼是第三？初賽已經輸左俾亞軍仲想點？？
最後是決賽的季軍也是要復活戰，同組的連季軍都未贏到，就算把啦
第八場 ： 直接決定最終亞季軍

點解你會話係撞?
我點三隻出黎乜都唔試話佢地分別係123而又中 咁就係撞出
但而家只係一個算法入面有個特例好快做到出黎
不過唔係呢個特例ge話就會慢好多咁解
同撞係兩回事黎

六場同鳩抽根本一樣唔合格，一樣係未exhaust晒所有可能性，一樣係無把握搵到最快三隻，分別只有鳩撞撞中命中率

點證明唔到呀
假設全場最快三隻馬同係第一組
跑完頭五場拎第一組第3出黎同其他組第一跑
佢跑第1
咁咪6場完
只不過個特例好on9咋嗎
但on9就唔係事實?

五場 大大條直路每場跑五隻，計時間睇下邊三隻最快

邊有計時 係咪又要屌

7or8場
首先5場分組賽
第6場係決賽
假設排名係A>B>C>D>E
A組既第2、3名有機會快過BCDE
所以要進行第7場比賽
又假設排名係A>B>C>A組第2名>A組第3名
B組既第二名有機會快過C
所以要進行第8場比賽

好大分別wo
6場方法失敗 咁咪繼續試落去(唔諗啦 假設佢轉去用7場法) 咁會係8場內成功
即係呢個方法你搵出頭3 ge場數係6-8場
但7場法則必然係7場
兩個都係最後必然成功ge方法而前者係特例下會只需6場
點樣係撞出呀?

你係先知係神定係買通馬會出古惑? 如果無，咁你係點樣知道你六場跑出就中左個特例?
你衣個approach個condition係你一估中就有人話你知中左，咁可以停手唔繼續跑
同一個邏輯，如果你第一場已經咁啱跑出最快三隻，咁你已經可以停，跑到第六場都一樣

更正：7場
將A組第2、3名
B組第2名
同BC
5隻馬重賽 就分倒勝負

你睇清楚
第6場中第3名ge馬跑第一代表第2-5場ge第一名最多只有第四名
所以第123必然係第一場123
唔駛有人同我講
而我上面話如果唔係特例就轉去用7場法
即係呢個方法唔係一定要特例先搵到頭3名咁解
呢個方法你可以當係用1場代價去賭特例出現黎加快搵出頭3名 而唔你"撞出"

咁咪係七場囉, 唔係六場, 因為六場有機會要第八場先中

條問題明顯係問最少而必中, 如果唔包必中既話, 我鳩抽係都可以"可以找出跑最快的3隻?"

7場 無追post

Assume 25隻馬叫
A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y

頭5場 5隻5隻跑 淘汰每場既尾二兩隻

(A B C D E) > A B C
(F G H I J) > F G H
(K L M N O) > K L M
(P Q R S T) > P Q R
(U V W X Y) > U V W

剩15隻

第6場 上面每場贏既第一隻跑

(A F K P U) > A F K

淘汰 P Q R U V W
剩9隻

呢個時候 A 一定係最快
B C 有可能係第二 & 第三

F 有可能係第二 or 第三
所以從頭5場，G 有可能係第三
但H 三甲不入 因為佢前面有三隻

K 有可能係第三 但一定唔會係第二 因為從第6場，A 同 F 已經贏佢
所以L M 都無可能係頭三

所以9隻再 淘汰 H L M
剩6隻

分別係 A B C F G K

因為A 一定係第一

所以第7場
(B C F G K)

贏果兩隻係第二 同 第三

上面無撞到任何野

好想知有無 低過7場
例如頭5場原來可以有調整
我諗唔倒 請指教

我一直就係講樓主應該加番必中…
你地就話明顯係必中
必中好似係你地自己加架wo…

你柒夠未
如果唔需要必中，根本第一場跑出A1A2A3已經咁啱係最快三隻都可以係一個「特例」，咁用你個邏輯你自己六場個答案都錯，應該係一場

你柒夠未
你個講法係無證明架
6場方法係證明出黎架

屌
你六場同一場相比，只係「得到比較大機會接近答案」既答案
響呢條問題既規範入面，你一日未exhaust所有可能性，你都未得出「最快嗰三隻馬」
記住，呢度上面係用左「必須要肯定」既前題

好喇，你話問得唔清楚無話要必中，姐係只要有「特例」俾你中到就得啦
咁第一場有個好低機會但有可能發生既即中頭三都算架啦，咁你跑多五場都係多餘

用你個邏輯，條題目係要限到你一場只可以跑兩隻，先需要多過一場

唔好嘈啦
有機會得出並證明其為正確的前三名：6次
必定能得出並證明其為正確答案：7次

大家冷靜d討論問題
你似乎唔太get到我想講ge野
可能我有d 1999
我就講下我睇法同點理解條問題
我理解中 "找出"係包含兩個動作
1) 指3隻馬出黎話佢地係123
2) 證明被指果3隻馬真係123
咁第1個動作其實一場都唔駛tim 你指出黎 咁岩中左 咁就叫撞中
但呢個情況缺少左第二個動作"證明"所以唔可以叫找出
而6場特例情況係滿足兩個動作所以係找出

解決左"找出"之後就係最少
呢個講出黎可能更1999
好似上面6/8場 佢最少可能場數係6 但更大機會係8
而7場就必然成功
而兩者都滿足"找出'ge要求
呢個就係點解我話要加"必中"

六場用我個方法真係出哂排位囉，用對照實驗既方法，每次張實驗馬衝線都影既快相

題目：25隻馬, 每場賽道可賽5隻馬, 無計時工具下最少要賽多少場才可以找出跑最快的3隻馬？

重點："可以"

例子：我跳高最高記錄跳到一米
我會同人講：我可以跳到一米
但唔代表我依一刻即刻跳跳到一米

回歸正轉：
的確有方法6次就證明到頭3，但唔係100%得
依個情況用"可以"
"我可以用6次就證明到頭3係abc馬" o黎陳述
我覺得都冇問題

六場用我個方法真係出哂排位囉，用對照實驗既方法，每次張實驗馬衝線都影既快相拍埋一齊，咁領先個三隻一定最快

8場應該搵到

ABCDE 5場搵各組第一
假設各場1號跑第一
第6場係由a1 b1 c1 d1 e1跑

假設a1 b1 c1 分別為第一同第二同第三

咁a1會係全場最快

第二可以係 a2 or b1

第7場如果a2 贏，b1就會同a3爭第三

如果第7場b1贏，咁就會變左a2，b2同c1爭第三 有錯請屌

見到呢d懶醒柒頭就好想笑

邏輯要有一致性，你唔可以搬龍門
同埋要係次次都得出個結果，唔可以話今次撞中左可以skip後面d step

就算接受左樓主題目用字不清引致混淆，你都只可以揀一個你既理解去推論
如果理解為「需要肯定」，就要七場
如果要依賴外力/運氣，只需要響某特定情況下有機會中，就係一場或者捉字蝨到零場都可以

你上面提出既「證明」嗰步，係需要依靠運氣先可以得出證明
換句話說，你呢個approach根本係需要跑八場先可以完全肯定拎到個結果
所以我上面有一個回覆就反問，你第六場已經完其實你要預知左答案先知要停手

我只能夠話你完全捉錯用神，呢條問題係數理題，當然無人唔俾你think out of the box不過你係行一半唔行一半

咁點解第六場唔直接a2 a3 b1 比

咁點解第六場唔直接a2 a3 b1 b2 c1 比

因為a組第三名快唔過a組第二

因為a23b12c1 都有機係第二第三，一次過分咪得

12 最精準 假設每隻馬 跑速都差以毫秒計

同埋假設 淨係知結果 姐係無得睇住佢地跑 （有得睇我每場搵五個人 自己用心數每一隻時間 ）

咁既情況下 12場 係最準確

第一場跑五隻 每場再 換走第45名

第十二場擺番第一場個45名

係喎漏左有五條賽道 thx巴打

咁你“快”哩個概念係displacement over time呀嘛，自然用同樣displacement/同樣時間搵最快係最簡單，舉個例子，當你數50秒之後見到去到最遠嗰隻咪最快

上面回左，如果要捉字蝨唔係唔俾，不過個邏輯答案會係一場
六場都「可以」，不過唔係「最少」

題目：25隻馬, 每場賽道可賽5隻馬, 無計時工具下最少要賽多少場才可以找出跑最快的3隻馬？

重點："可以"

有運氣成分唔代表唔"可以"

例子：我跳高最高記錄跳到一米
我會同人講：我可以跳到一米
但唔代表我依一刻即刻跳跳到一米

回歸正轉：
的確有方法6次就證明到頭3，但唔係100%得
依個情況用"可以"
"我可以用6次就證明到頭3係abc馬" o黎陳述
我覺得都冇問題

ps：題目冇講明係數理題，可能係閱讀理解題，什至係1q 題，我地個個都錯

或者0次，隨便篤三隻“可以”搵到最快嗰三隻

有1/13800機會中，都仲叫做可以

響「最快」呢度捉字蝨其實可以考慮
搵最快 = 速度 = 距離/時間
既然唔俾「計時」(準確地量度隻馬衝線用幾耐)，咁如果限死一個時間去計距離(displacement)其實的確係可以得出velocity
不過有個爭議位就係，「限死一個時間」呢一環你唔用「計時工具」其實好難做到
可以吹話，你只需要極短空間已經做到(假設你有精準測距儀器)，連需唔需要跑都可以講，可能一次25隻一齊響賽道郁過吓就夠(當跑左一場囉咁)，咁同一時間郁又同一時間停之後就可以度尺

啱呀，其實跑第一唔等於“最快” 咁究竟點樣係唔觀察速度嘅情況下搵到最快

假設B同F一樣快...

上面回左不過再講多次
(用你對題目既理解同邏輯)
只需「可以」之餘，你仲要滿足「最少」呢個要求
既然跑一場都已經「可以」，咁六場點都係錯既答案

ps. 閱讀理解好，數理好，都唔會離開邏輯
就算玩捉字蝨玩out of the box都要符合文字邏輯

睇題目啦。。

所以咪要用一條賽道比對照實驗馬跑，當佢一衝線就用個張快相，佢就係個固定時間

我行埋另一半 我失敗直接轉7場法係因為懶
叫頭五場做abcde局 佢地ge12345名係a1 a2， …，b1,b2…如此類推
事實上第6場a3 ge排名係可以找黎拆case
a3排第一則特例
a3排第2 say排名係b1 a3 c1 d1 e1
咁c d e局ge可以全部排除
我地第7場ge參賽者係a1 a2 b1 b2
呢個情況7場完成
如果a3排第6場第3 排名係b1 c1 a3 d1 e1
我地剩低ge有
abc ge 1同2
咁我第7場找a1,2 b1,2 c1黎跑
睇最後兩名
因a2必然於a1後 b同理
可能性有
c1,a2
c1,b2
a1,2
b1,2
a2,b2
頭兩個情況會去除左c2. 所以呢場頭3就係全部頭3
後兩個情況消去a/b組 如果c1第3則完成 否則多賽一場
最後一個情況同樣多賽一場
a3排第6場第4. 只先於e1
剩a1-2,bcd1-3
取a1 a2 b1 c1 d1賽第7場
如a1 a2排首兩名則完成
否則賽第8場 原理同7場方法
a3第6場排第5則轉7場方法

呢個方法6,7,8場都有唔係只係撞完特例衰左就轉去7場方法
咁你地又會點比較?

個題目問25隻入面邊三隻最快，呢度最快係clearly defined無爭議
用賽道既統一距離，之後利用名次去得知馬速排名係條題目既given「觀察速度」方法

所以條題目要加幾粒字先可以成立
你衣家拎一萬件高科技工具入場佢都吹你唔脹，只要唔係計時工具就pass
同埋賽道面積無define，究竟夠唔夠位俾人當係無限大平面去量距離又唔知

1. ABCDE
2. FGHIJK
3. LMNOP

4. ABCFG
5. ABCHL
6. ABCMN

6場

跑一場係滿足唔到找出入面ge證明
根本唔叫"可以找出"

25隻馬踢巴打

on 9 , 明明最少係 5 場, 計時, 咪搵到 3 隻最快囉

乜春野 無計時啫, 你自己出題無 set 規舉就咪撚事後屌人唔得啦

假如abcde組別慢過全部，klmno快過fghij
點證明lmn係最快

[/quote]
上面回左不過再講多次
(用你對題目既理解同邏輯)
只需「可以」之餘，你仲要滿足「最少」呢個要求
既然跑一場都已經「可以」，咁六場點都係錯既答案

ps. 閱讀理解好，數理好，都唔會離開邏輯
就算玩捉字蝨玩out of the box都要符合文字邏輯[/quote]

"找出" 係依題係需要 "證明" 唔知你認唔認同
認同既話 你係冇可能 ""可以"用少於6次黎找出頭3既馬"

del左個k佢先

上面回左不過再講多次
(用你對題目既理解同邏輯)
只需「可以」之餘，你仲要滿足「最少」呢個要求
既然跑一場都已經「可以」，咁六場點都係錯既答案

ps. 閱讀理解好，數理好，都唔會離開邏輯
就算玩捉字蝨玩out of the box都要符合文字邏輯[/quote]

"找出" 係依題係需要 "證明" 唔知你認唔認同
認同既話 你係冇可能 ""可以"用少於6次黎找出頭3既馬"[/quote]
所以跟題目應該係隨機篤三隻，有1/13800可能性搵出最快三隻

幾有邏輯雖然有少少位諗漏咗其實有啲case已經rule out咗
不過你呢個方法即係要8場，但因為已經證明咗有7場嘅方法，所以你呢個係"成功搵到頭三但唔係最少場數"嘅方法

巴打驗咗眼未

上面回左不過再講多次
(用你對題目既理解同邏輯)
只需「可以」之餘，你仲要滿足「最少」呢個要求
既然跑一場都已經「可以」，咁六場點都係錯既答案

ps. 閱讀理解好，數理好，都唔會離開邏輯
就算玩捉字蝨玩out of the box都要符合文字邏輯[/quote]

"找出" 係依題係需要 "證明" 唔知你認唔認同
認同既話 你係冇可能 ""可以"用少於6次黎找出頭3既馬"[/quote]
係咪得我地兩個係同一條channel
我上面提出左6場方法ge後續
希望唔好再俾人話我走捷徑
事實上數學命題ge字眼一定係好嚴格 唔可以有歧義
否則就會好似我地而家咁

1.ABCde
2.FGKhij
3.LMNop

4.abCFG
5.cfGKL
6.gKLMn

大階=進級

？係本身個順序底下吖，你換個順序把撚呀

OK我衣家明你個ground
你著眼點係，響你第六場如果撞中左，你呢一場個結果其實係優勝過鳩pick三隻(極端例子)，因為你得到左A1A2A3快過另外22隻既證據，而呢一個資訊係一場就鳩撞中唔會有既
呢度你啱(可以自圓其說)，不過我個point係：
個問題由頭到尾都係，要得到呢個結果係依靠「特定」情況先出現
如果用你對題目理解既文字邏輯，你根本唔需要肯定，因為「找出」如果唔需要反覆無誤既確定，我既理解係其實有無證明根本無分別；所以我覺得賽一場甚至係賽零場先係呢個思路既答案

本身個順序係假設左ABC就係最快3隻，換順序係因為你假設左KLM係最快三隻

"找出" 係依題係需要 "證明" 唔知你認唔認同
認同既話 你係冇可能 ""可以"用少於6次黎找出頭3既馬"[/quote]
所以跟題目應該係隨機篤三隻，有1/13800可能性搵出最快三隻[/quote]
隨機篤3隻你點證明？
唔洗證明？

你假設ABC除非咁呢個algorithm仲有冇意思

呢個方法6,7,8場都有 點解話要8場?
你可以當係放棄穩定性黎賭博
個expected value幾多我就唔計啦
呢個方法帶出黎ge係有d方法ge最少場數係浮動ge
咁我地點定義佢ge"最少場數"呢?
係拎最少值即係6
最大值 即係8
定期望值?
呢d最好都係要清 當然樓主未必一開始就預見
所以呢個就係大家討論ge作用

12次

所以跟題目應該係隨機篤三隻，有1/13800可能性搵出最快三隻[/quote]
隨機篤3隻你點證明？
唔洗證明？[/quote]
佢冇話要事實上最快定係證明到嘅最快，所以假設證明係選出之後發生

上面我提出左呢個方法ge補充
唔係9撞衰左就轉番7場方法
你可以望望先

所以跟題目應該係隨機篤三隻，有1/13800可能性搵出最快三隻[/quote]
隨機篤3隻你點證明？
唔洗證明？[/quote]
需唔需要證明完全係你地憑空拎出黎
條題目叫你「找出」
直覺理解係「完全肯定地搵到」(答案係七場)
捉字蝨就可以理解為「咁啱搵到就得」(答案一定唔係六場)

有呀 咁樣abc可以對晒另外兩組最快個3隻 咁咪已經work囉

找出 ：需要個答案(果3隻馬) 100%岩 (證明到)
可以： 唔需要必定成功但必須有機會找出
我既睇法係咁

多謝巴打一直回應， 其實都只係解題唔同 ，題目出得再細緻d就冇得拗

隨機篤3隻你點證明？
唔洗證明？[/quote]
需唔需要證明完全係你地憑空拎出黎
條題目叫你「找出」
直覺理解係「完全肯定地搵到」(答案係七場)
捉字蝨就可以理解為「咁啱搵到就得」(答案一定唔係六場)[/quote]
咁講，
ABC係咁多隻入面最快
我隨機緊中ABC,用咗0場
透過7場搵出ABC係最快
結果而言我嘅次數少啲，有可能揀出最快三隻

5場
每場跑5隻，既然佢地跑幾多場跑速都一樣，咁每隻跑一場已經知最後結果。

無必要將每組第一名再跑多次。
可能A組第三名都快過哂其他4組第一名呢。

所以5場就知。

你實制上點係三個round入面知邊三隻最快

你唔知道時間冇辦法直接搵出跑速

你咁講都仲可以被challenge
六場既答案你基本上係混合左兩個重覆既題目理解
你要跑頭5場foul走隻，就姐係你要求有無誤既elimination，(姐係「肯定找出」)
不過第6場既randomness前題令到你有需要多第7同8場既可能性，(姐係「最少場次情況下有可能找出」)
我個人覺得呢一點係你個argument最唔夠一致性既位
其他你既推論其實都成立，因為好似你講，樓主無clearly define條題

因為第6/7場有唔同嘅結果，而有唔同嘅case，最終令總比賽場數分別係6/7/8場
但一個方法要用幾多場並唔係指特定情況下會用幾多場
而係一般黎講要用幾多場先可以確定你搵出黎嘅答案係正確無誤
喺呢個情況下，一般黎講，你嘅方法要用8場

無追post, 但事實6round 就ok
頭5round 分5組比賽，每組睇排名之餘睇埋第2 3名差 第1名幾多個馬位並記錄低。
第6round 派第一名比賽就ko

第一場5隻
第二場：第一場top3加2隻入替
如此類推

11場？

題目話無計時者 無話無錄影

冇馬位睇，冇時間，冇相對速度，得排名

Video is Frame over time, no time no video

5場 每場搵人gb每隻馬計時
最間最短3隻即最快

12

？我講6 Round

1.ABCDE比賽-> 淘汰2隻
2.FGHIJ比賽 -> 淘汰2隻
3.KLMOP比賽 -> 淘汰2隻

4.ABCFG ->淘汰2隻
5.CFGHK ->淘汰2隻
6.CFM ->淘汰2隻

->CFM最快

there is no time

每限加規舉直至得到你心中嘅答案，叻叻豬

我明白你ge講法
如果我去比較兩個方法ge優劣 我都會認為7場方法較優
我呢個方法舉出黎只係指出題目模糊地方之用

？我講6 Round

1.ABCDE比賽-> 淘汰2隻
2.FGHIJ比賽 -> 淘汰2隻
3.KLMOP比賽 -> 淘汰2隻

4.ABCFG ->淘汰2隻
5.CFGHK ->淘汰2隻
6.CFKLM ->淘汰2隻

->CFM最快

SORRY手殘

你要捉字蝨就要預俾人捉番，對等搏奕黎
上面二玩displacement + synchronised measurement就真係避到「計時工具」

自己睇題目，講咗只有名次無任何附加資料

如果要最穩陣100%找出最快3隻
就隨機5隻跑一場，然後每場換出最慢兩隻，入兩隻新馬。

11場就100%準確知邊3隻最快，基於佢每場跑速一樣。

Bold 嗰句 樓主有L 講過咩

make sense, confirming...

賽後只知道5隻馬排名

係咪quote斷左無show晒定咩
你得15隻喎老細

屌以為15隻馬

3.KLMOP
隻N比人殺左

總結姐係隨便搵組入面最快嘅三隻去對比
情景：假如D>F 成功排除 F 列結果
嗯，應該work

（真係慘，死咗10隻馬"

5場

以計時方式比，時間最快果三隻勝出

如果25隻馬要排晒1-25名要幾多場

第一輪
A1 A2 A3 A4 A5
B1 B2 B3 B4 B5
C1 C2 C3 C4 C5
D1 D2 D3 D4 D5
E1 E2 E3 E4 E5

每隊頭2進級
第二輪
(1) A1 B1 C1 D1 E1
(2) A2 B2 C2 D2 E2

1隊頭3再進級 2隊第一果隻進級
如果當中係 有第一輪同組一齊入到決賽 第三名果隻都要跑

姐係如果
(1) 頭3係 A1 B1 C1
(2) 第一名係 A2
決賽(第八場)就係
A1 A2 A3 B1 C1

所以八場

有錯勿屌

咁睇，我用比喻
我跑步100米最快10秒(全程順風既話)
順風與否係隨機因素，我控制唔到
但我都可以話 "我跑100最快可以跑到10秒"
1999 希望你明，我都係執著於個字眼

我唔知有無理解錯你ge諗法
你認為呢個方法中每一步都應該一致
否則就會好似馬後炮咁?
但如果你將我頭三步ge目的睇做決出a3 bcde1黎執行第6-8步呢?
我個方法目的從一開始就係
"嘗試"用"最少"賽事"找出"第123名
而所有"嘗試"中最少ge賽事數目就係我"最少""可以"用該數完成

好多人要驗眼

支持7場說法

其實至多8 round
Round 1-5 就一定要
Round 6,7,8 搵 第1,2,3 跑

題目係三part 指出，證明，一套方法一定搵到答案 咁七場就係答案

如果你話找出係指兩part 指出同證明

我就會同你講 找出得一part 就係指出，咁我答案就零場 我鳩抽咁啱中三隻 你問我點 搵 我會答你我靠直覺 你叫我證明 我會答你題目無叫我證明

換個題目 有三個蘋果 一個爛既 最少要切開幾多個先可以找出邊個爛

正確係兩個

你捉字話我切開一個 咁啱就中個爛既就得 所以係一個

我就會答你 我一個都唔洗切 我鳩估一個都得 係達成左最少可以

5場 計timer就知邊3隻最快

唔明點10場內
25隻 5場 每場頭3 仲有15隻
15隻 3場 每場頭3 仲有9隻
9隻 3場
Total 11場

依個係類bucket sort問題，六場係唔夠 subgroup嘅2345可以得23快過另一個subgroup嘅3.

計時都答得出，連登有冇咁多on9仔呀

參考巴打答案
1. 首先25隻馬分開5組由A到E, 每組一場, 共對5場
X.i指第X組既第i名, e.g. A1指A組第1
2. A1,...,E1對一場
假設頭3名係A1, B1, C1
即代表
A1係全部最快, 而A2, A3可能係全部2, 3快, A4-5收皮
B1最多係第2快, 而B2最多係第3快, B3-5收皮
C1最多係第3快, C2-5收皮
D1-5, E1-5都收皮
3. 所以只需要A2, A3, B1, B2, C1對一場決定第2-3名即可

總共對7場

小弟估八場
25隻分A-E共五組，賽五場，搵出小組最快
A1,B1...E1馬，賽一場，搵出全場最快
假設A1馬勝，下一場由A2,B1...E1馬，賽一場，搵出全場亞軍
假設B1馬勝，下一場由A2,B2,C1...E1馬，賽一場，搵出全場季軍

但直覺認為錯，唔洗咁多場

5C3 / 15C3 = 1/230

最多18場
最少6場
但前提係要跟第一個post玩法, 固定速度, 25隻馬速度不一,無計時

(5+1)為一round搵最快,
係worst case, 只要每一round有一組係水鬥水, 果一round最後一場一定會有大落差, 只能夠搵最快的馬, 咁餘下果D馬就要跌落下一round進行敗者復活

但係best case, 只要最快五隻馬散落曬五組入面, 全部首名進級, 就攪掂曬

明明個答案都講左出黎，點解仲有人討論緊

假膠都好丫，但好多直必腸

翻完通宵收工無精神追
巴打可否quote出來

7場 頭5場分5隻一組 得出5隻頭1名
已知 尾個兩隊既十隻無可能頭3
第三個隊既第二同第三名5會係三名之內
第二個隊既第三5會係3名之內

第一名必為第一 得返第一，二隊第2.3名 未知
第7場將第一隊第2.3名 第二隊1.2名 第三隊第一名比賽
就搵到

你樓上答左喇

Case 1:
123

Case 2:
12
3

Case 3:
1
2
3

Method 1: case1=case2=case3=7場

Method 2: case1=6場 case2=7場 case3=8場

問：最少幾多場？
答：

7場
首先分5組
A,B,C,D,E
各組跑一場，得出各組第一名
A1,B1,C1,D1,E1
各組第一跑一場，得出25隻最快（假設A1)
再假設D1,E1係跑第四五，foul走佢地
因為佢地無可能入到頭3

下一場比賽現有 B1,C1

再加入3隻馬
分別為A2,A3,B2

點解唔放C2,原因假設C2快過哂A2,A3,B2
都唔會快過B1,C1,都只會得第4

25C5

屌，你又推唔翻我用六場就成功既方法，一咪淨係堅持自己7場定8場做麥尻

數學白痴
2場

呢種題目都可以推咁耐

冇追post, 最少6場是咪
A, B, C, D, E, 5組分開跑
然後A3同B1, C1, D1, E1跑
如果A3第一, 就證明到A1, A2, A3係最快個3隻
雖然最快3隻同時係A組得0.2^3=0.008=0.8%, 不過都叫證明到

有幾條友佢地用呢個argument拗左幾頁
雖然一般邏輯數理都要求個solution要repeatable同unconditional，不過成件事又可以賴落去題目無指明必中
因為「最少...可以找出」呢幾粒字個字義有ambiguity

on9,我個方法係100% 仲要分哂排位。
首先選其中一隻馬做standard, 長跑一號跑道，咁每一次就可以比四隻跑。每一次跑固定既長距離，係standard馬過線一刻留底快相。咁跑六場之後將所有快相重疊，所有快慢一目了然。如果你死都唔比影相，咁就加長距離肉眼睇身位

假設:
- 所有馬跑速不同
- 所有馬跑速不會改變(每次跑都係同一個速度)
- 沒有任何計時裝置, 賽後只知道5隻馬排名

睇情況 最少7場就可知頭3
最多9場

[第1~5場]
分A~E 5組
毎組嘅 頭馬 1st & 2nd runner up分別俾個代號
e.g. a>a1>a2>唔使理>唔使理
[第6場]
a b c d e跑; not lose generality假設
a>b>c>d>e
note that 已知:
a>a1>a2;
a>b>b1>b2;
a>b>c>c1>c2;
(紅字=無可能係頭三; D E兩組全部無機)
得出a係 眞．頭馬
[第7場] a1 a2 b b1 c 跑得出第二同第三
完

點解可以傾咁耐
除左6場個答案有灰色地帶可以討論下之外
7場跟本係正確答案

如果人不在現場，為什麼要強調不使用計時裝置？

我都係諗一樣

比你拗贏又點
係要捉字失

冇捉字蝨，你諗下
人不在現場，只係單純等結果，根本無需限不可計時。之所以強調左二次，即係計時裝置可以出到答案，所以人一定在現場。而賽後只知排名比較似係補充前句，呢個推論好合理囉，你自己諗下佢不可計時既目的係咩

你嘅論據：
如果人唔在場，唔會強調唔用計時裝置
所以人在場

1. 計時裝置唔需要人在場先用得
2. 人在場同賽後只知道5隻馬排名無衝突

只要人在場咪可以用我個方法用肉眼100%分到頭三

5隻一場 各揀3隻最快
假設第1場A B C D E ,由A B C跑出, 就搵第三名隻C, 同第2-第5場第一名跑,
如果C贏左, 咁就證明A B C 最快
咁即係最少可以6場搞掂

因：限不可計時
果：只係單純等結果

你倒果為因
因：只係單純等結果
果：限不可計時
所以覺得結果唔符合原因

應該冇得少過6場
前面太多頁冇追, 係咪已經有答案?

修正返

睇photo

反例：馬跑速並非均速，可以後來居上

睇題目，最少嘅一場都唔洗跑就可以搵到25隻馬入邊最快果隻... 殺哂中22隻。

如果用賽跑方式去搵，最少6場就有機會可以確定最快果頭3名。

如果要用最少場數兼100%搵出最快果3隻馬，暫時有師兄搵到嘅方法要7場。

咁樣唔得咩???

自膠 手快快
利申：係公司無野好做

直接用眼睇

最快的3隻

冠亞季???

如果A係個邊包尾, 但係跑得快過其餘場次嘅第一名 咁你點搵到邊3隻最快

假設一開始啲馬叫a-y 第一場假設a-e跑先
上面好多巴打都忽略 第一場a-e中嘅a, b and c都有可能係25隻馬最快 就咁揀每場嘅第一出黎未免太唔公平

當25隻馬個名a-y
1. 第一場a-e 最快三隻暫時出線
因為第二同三名都有可能係25隻馬中第二、三快嘅
四、五唔洗 因為終極目標都只係搵頭三

2. 第二場f-j 又係最快三隻出線
3. 第三k-o 又係三隻
4. 第四p-t 又係三隻
5. 第五場u-y 又係三隻

5場篩到剩返15隻 啲馬重新命名叫A-O

6. 第六場A-E 最快三隻出 原因同上

7. 第七場F-J 最快三隻出 原因同上

8. 第八場K-O 又係最快三隻

8場剩返9隻最快 啲馬改名「壹貳叁肆伍陸柒捌玖」

9. 第九場 壹-伍 最快三隻出線

10. 第十場 陸-玖 又係最快三隻

10場篩到剩返6隻 叫「. .. ... .... ..... 同......」

11. 第十一場.-..... 三隻出
但都仲未肯定 因為仲有「......」

12. 第十二場 喺第十一場贏嗰三隻同「......」鬥 總共四隻馬鬥

所以12場就穩陣搵到25隻馬邊三隻最快
如果唔會攰 又冇計時器嘅話

***12場應該唔係最少但係最穩陣 一開始紅字好多巴打都忽略左 唔明就再討論下 ***

你將成件事複雜左 你參考返我上面個留言

25C5=53130場先係最穩陣
所有配搭都賽過

邊有分穩唔穩陣

「上面好多巴打都忽略 第一場a-e中嘅"a, b and c"都有可能係25隻馬中最快三隻 "a, b and c" 未同(let's say)" i, t and u"比較過 就咁揀第一出黎唔公平」
呢句明唔明先
如果以第1-5場嘅第一名 再鬥第六場咪忽略左頭5場嘅第二、三名 咁咪唔穩陣

巴打忽略左場次2-5 嘅各第二、三名喎 佢地有機會攞第二或三

冇 因為同C 跑嘅已經係各自組別嘅第一名

你假設C係25隻馬最快？定點？
B有可能勁過F,G,H,I喎唔好唔記得喎

假設左2-5其中一個贏c 咁如果2-5其中兩個以上贏c 呢

有反例

假設成班跑出時間係
A組: 1(秒),22,23,24,25
B組: 2,3,4,5,6
C組: 7,8,9,10,11
D組: 12,13,14,15,16
E組: 17,18,19,20,21

用你個邏緝，第6場會係(23,2,7,12,17)鬥，2秒嗰隻贏，三甲: (1,2,22)
已經錯咗
所以7場個方法先可以保證正確

又岩啊你比楊明倫蔡明紹騎返翠河靚蝦王都死啦

Yup 所以最少可以6場

最後都係要等樓主clarify

錯啦，當奧運跑100米

初賽時第一組：A1:保特9.58 A2: 9.60 A3: 9.62 A4: 9.70 A5: 9.75
第二組：B1: 10.0 B2: 10.1 B3: 10.2 B4: 10.3 B5: 10.4
第三組： C1我: 12.0 C2: 12.1 C3: 12.2 C4: 12.3 C5: 12.4
第四組： D1: 13.0 D2: 13.1 D3: 13.2 D4: 13.3 D5: 13.4
第五組： E1: 15.0 E2: 15.1 E3: 15.2 E4: 15.3 E5: 15.4

如果頭7場搵到頭3名，我C1跑12秒咪贏左人地跑9.7

你自己都打左出黎啦
A1,2,3咪贏
點會係C1

張圖只係話最後結果頭3名一定會係藍圈入面
7場就分到出黎

宜家淨係要頒金銀銅牌
A1 A2 A3 攞咗啦
你有乜撚嘢牌呀，贏乜撚嘢呀，贏條鳩毛呀

疑似假膠

不嬲比賽亞季軍唔代表實力真係第2第3

咁你快啲比個獎c1啦 天才

你的說話十分切合你的名子.

樓主現在回你，你7左就7左，智商有高有底，無人可以怪你
但唔好老屈條問題, 要講的講晒, 大部份正常人都覺得7場係合理.

當然你有本事做到6場係可以開心share, 但唔該唔好改題合/話條題目錯好唔好?

最多幾多場 講出黎都唔怕比人笑果下好野

有好多 0, 1, 5, 6 場的創意答案, 慢慢追.

柒頭樓主係到, 咩事?

"找出" 係依題係需要 "證明" 唔知你認唔認同
認同既話 你係冇可能 ""可以"用少於6次黎找出頭3既馬"[/quote]
係咪得我地兩個係同一條channel
我上面提出左6場方法ge後續
希望唔好再俾人話我走捷徑
事實上數學命題ge字眼一定係好嚴格 唔可以有歧義
否則就會好似我地而家咁[/quote]

阿真心膠先生, 其實你成日話6次都可以有機會搵到頭三, 咁如果我set到D馬要7次先搵到, 咁你個答案點站得住腳?

口中月你, 唔好再批評條題目好唔好?

其實作為樓主, 我係必定有睇晒(除非必定無睇晒)大家D回覆.

條題目係Case 1, 2 and 3 as a whole, 所以最少係7.

我都反省一下, 點解大家講左咁多版, 我都認D字眼係唔必定精確.

我反問番你:
追晒咁多個post, 如果呢條係一百萬條目, 題目字眼答案全都無改, 你又會點答?

問：最少幾多場？
答：

其實以經講左好多次.

如果去見工, 有人問呢條問題, 請你答7, 再背番個答案.
但係到係連登,
- 你6又好, 7又好, 0都可以
- 有人又好無人有好
- 改題目好, 基改題目都好.

who judge? just 開心share大家討論下.

嘈到廿七版

ABCDE五隊

B1 可能慢A2喎 如此類推

1XXXX
2XXXX
3XXXX
4XXXX
5XXXX

1 2 3 4 5 係第六場GE名次, 同時係頭5場拎第一,

所以會得返
1X(1)X(2)
2X(3)X(4)
3

因為目的係搵頭三
然後第七場係 : X(1),X(2),X(3),2,3, 就可以分埋第二第三

25隻分五場先
之後最勁果五隻跑一場
第二名果五隻跑一場
將第二名最勁果隻同第一名最勁果四隻跑一場
咁就出左頭二
之後淨返果四隻就同第三名最勁果隻跑多場
咁就出埋第三最快啦
Total:5+3+2=10場

5場
因為馬會有計事器

六場咪得囉 點解要十一場

大家諗下如果26隻馬最少要賽幾多場

Case 1, 2 and 3 as a whole
有呢個一定唔分case啦

我又問返樓主小學雞問題
一個袋有30個波
10 藍 10 紅 10 綠
每次拎一個 唔會放返落袋 個波一拎左出黎就即刻知佢咩色
最少拎幾多個波可以有哂3隻色？

答完我就明樓主前設

不如你開個新post等大家討論下, 應該都幾好玩.

等你開到個post, 放個轉送門係到, 我去答你.

兩三個來回可完既題目值得問post咩 ？

同埋係想知呢個post既前設 開新post冇意思

三十個太多咁既減啲
一個袋有9個波
3 藍 3 紅 3 綠
每次拎一個 唔會放返落袋 個波一拎左出黎就即刻知佢咩色
最少拎幾多個波可以有哂3隻色？

答案:
1.買25個計時器
2.隔十秒咁5隻5隻放去賽道跑
咁就一場搞掂

我估係六次
25隻馬
1至5號跑
之後最快果隻就加去6至9號,10至14號……
(25-5)除4

無睇真題目
自隊一打

開左post就知值唔值，反正開post無成本

因為無趣....

你諗一次先

就當超哂值 我都冇興趣
我淨係想知呢個post既前設 樓主開個post大家前設唔同 點討論

如果唔開新post會答唔到 咁我就潛啦

佢應該係指
最少幾多次得
同
最少幾多次先確保得
既分別
抽波好彩既3次就齊
但要抽7次先可以確保齊
OP條題目的確冇好清楚講明係後面個case

呢個例子同今次條題目有啲分別
抽波純運氣無方法可言
揀5隻馬嚟跑有唔同方法而且唔同結果

Come on... 開個都要搞咁耐?
傳送門:

位置馬分佈題目冇定

其實呢類題目有個前設係
你會盡量揀expected value最細嘅方法

係咪3次？

9場

5: 分別5場
6: 第一嘅再比一場
第一即第一

之後前五場嘅二同三抽出嚟
第6場嘅二同三分別替代佢哋初賽嘅第三
即總共十隻
7: 5隻一場取其第一二
8: 5隻一場取其第一二
9: 四隻最後分第一二等於全部馬嘅第二同三

修正
8場先啱

5: 分別5場
6: 第一嘅再比一場
第一即第一

之後前五場嘅第二抽出嚟
第6場嘅二同三分別替代佢哋初賽嘅第三
第6場嘅四同五同佢哋初賽嗰時嘅第三出局唔要
即總共八隻
7: 5隻一場取其第一二
8: 第7場嘅一同二合併剩餘3隻，第一同二即總成績二同三

唔用腦諗:
一定唔多過8場，因為用25隻嘅方法，再整多場畀3甲同第26隻跑就一定得

要用腦諗 (我未) :
有冇編排方法可以<=7場搞掂呢?

第7場本來A2 A3 B1 B2 C1賽
而家可以加入F，唔要A3/B2/C1
咁就有可能7場搞掂，亦有可能要多1場
你覺得呢個情況算7場定8場最少

唔要A3同B2都有反例

1. A2 B1 B2 C1 (26)

B1 慢過A1 A2, A3 同樣慢過A1 A2，判斷唔到

2. B1 A2 A3 C1 (26)

A2 慢過A1 B1, B2 同樣慢過A1 B1，判斷唔到

唔要C1好似得，再諗吓先
反而唔要C1淨係用2

3. B1 (26) A2 B2 A3

(26) 慢過A1 B1
C1 慢過A1 B1

都唔得

所以話有機會7場有機會8場
但係答8場嘅問題係
就算你用8場嘅方法
結果都可能7場就夠(而且機會唔細)

其實A2唔跑的話，出現唔確定情況個機率最細，不過仍然唔係零
26隻如果用頭唔場號晒25隻呢個approach一定要8場

求先冇睇回覆
有人講咗嗰個7個應該係正解啦

所以理論上正確答案係8場
但將C1換(26)嚟鬥第7場嘅方法方便D
(26)真係跑第2先加場

又諗埋: 27隻嘅話應該都係8場 (25隻嘅3甲+(26) (27)再鬥第8場)

28隻又點搞?

26至28都係8場，第8場有三個quota加未跑過既馬

係，自膠，諗錯咗
應該係問29場點搞

到底咩先係最少？ 幫樓主推下

[又來] - 一個袋有30個波, 3種色, 最少抽幾多個波可以有哂3隻色？

再自膠，我冇錯
27 28 未跑過唔知佢地贏唔贏到A1
所以一定要有晒3甲一齊跑，即係得2個quota

即係有唔細嘅機會唔使加場
而如果7場搞得掂你唔會賽第8場
咁最少場數係咪應該係7場?

唔好再用「可能唔駛加場」個condition，已經拗左幾頁咁只係捉題目字蝨

請留意「加場」同「唔使加場」都係「可能」

咁你要set埋confidence interval

你啱，係得兩個quota
不過呢個情況應該可以響第七場偷走B1 A2其中一隻，根據呢場排位決定第八場用邊兩隻同26 27 28跑，似乎有可能考慮晒全部scenario

其實我覺得26隻馬最好答案係7/8隻
不過25隻馬最好答案都係7隻